【Zoom爆危機】台行政院點名Zoom存漏洞 下令政府機構禁用

武漢肺炎全球大爆發，為減少接觸，不少人在家工作，研發中心設在中國的視像通訊軟件ZOOM大行其道。不過，Zoom被揭發有嚴重安全漏洞，將用戶資料及會議內容都傳到中國，Zoom創辦人袁征隨後承認問題，並公開道歉。不過，台灣行政院今日發出通函，禁止政府機構使用有安全疑慮的產品，包括Zoom，優先使用台灣產品或已獲認證的產品。

行政院資通安全處（以下簡稱「資安處」）今日表示，台灣去年已實施《資通安全管理法》，各政府部門在資訊傳遞及資訊安全安防護上，都要依照相關規定處理、落實，以維護國家安全。資安處指，在各政府機構的系統中，不應使用有安全疑慮的產品，如果需要使用，也應以台灣產品及與政府有共同供應契約的產品優先。

行政院發言人谷辣斯．尤達卡（Kolas Yotaka）昨曾表示，目前行政院進行視像會議，沒有使用Zoom這個軟件，資安處初步統計，各部會也沒有使用。台灣外交部表示，因為Zoom是中國產品，該部沒有使用。

行政院資安處進一步表示，如果情況特殊或需要與國際交流，必須使用非台灣製的視像訊訊軟體，可使用主要國際服務商的軟件。台灣教育部則推薦學校使用Google Meet、Microsoft Teams等軟件，作為向在家學生授課的軟件。

跟住學校仲要繼續課金用支那Zoom

Pish

支那野就是會爆炸

屌佢老母，個個國家都禁，係戇鳩香港逼學生用

zoom可以短時間內係香港突然異軍突起 必有古怪

我以為玩野 google完原來係阿美族人

原住民嚟

啱呀

因為一開始zoom 瘋狂promote
啲學校垃圾又唔撚識
人地話乜就乜
講到妹出名咁
就開始用

用落就一定唔會轉
啲垃圾會唔適應
所以一定返唔到轉頭